毛孟靜：請提供「政府發言人」職級、數目、薪金開支、津貼開支及工作性質

政府不少新聞稿，都會引用「政府發言人」的發言，請提供「政府發言人」職級、數目、薪金開支、津貼開支及工作性質；

提問人：毛孟靜議員 (立法會內部參考編號： 27)

政府發言人並非一個職銜。當政府發放的信息並非來自個別官員，新聞處一貫會以「發言人」名義代表政府／政策局／部門發放有關信息；這種行文手法沿用已久，在公關界亦相當普遍。

管制人員： 政府新聞處處長 (鄭偉源)
局長： 民政事務局局長

1. 行政長官辦公室的其中一個工作是「統籌政府的新聞資訊和公共關係策略」，政府請告知本會：
(a) 新聞統籌專員一職長期懸空，政府過去一年有否持續尋找人選填補空缺？
(b) 有否檢討現時統籌政府的新聞資訊和公共關係的策略成效？當局可有採用衡工量值式評核相關工作的成效？如有，詳情為何，有何衡工量值指標？如沒有，原因為何？

2. 就傳媒揭發特首辦向中央 提交一份報告，交代政府的抗疫措施及抗疫的政治評估。就此，特首辦過去就各類型事件(如：反送中事件)有否提交相類形式的報告，詳情為何？

3. 行政長官辦公室有沒有聘用公關公司，協助新聞資訊和公共關係策略？如有，請按下表提供相關資料：

提問人：毛孟靜議員

答覆：
1. (a) 政府繼續物色合適人選出任新聞統籌專員。

(b) 行政長官辦公室日常會持續地聯同相關政策局和部門，就不同範疇的政府事務，檢視有關統籌政府的新聞資訊和公共關係策略的工作成效，務求達致有效發布資訊，讓傳媒和公眾及時知悉政府的決策、計劃、建議和服務，並且透過有效解說，爭取社會各界以及海內外人士支持特區政府的工作。

2. 按一貫做法，特區政府不會回應或評論與中央之間任何溝通或文書來往。

3. 行政長官辦公室沒有聘用公關公司。

管制人員： 行政長官辦公室常任秘書長 (林雪麗)
局長： 行政長官辦公室主任 陳國基

自行政長官的Facebook專頁於 2017年 7月 1日推出以來，已吸引超過 17萬用戶「追蹤」。截至今年3月31日，專頁共發出 382個帖子，互動總數超過360萬。自行政長官的Instagram專頁於2017年7月1日推出以來，已吸引約3萬用戶「追蹤」。截至今年3月31日，專頁共發出305個帖子，互動總數超過18萬。

林鄭59次外訪 林兆波陪同5次

沒政府發言人 失輿論主導權
作者：葉劉淑儀 日期：2019-07-12

因為反對政府修訂《逃犯條例》而掀起連串抗議行動，政府每次的回應都被人詬病，連新聞稿也遭逐字解讀，「驗屍咁驗」。例如6月9日的反修例大遊行後，政府新聞稿說：「政府發言人作出以下回應」、「政府發言人強調下列數點」。又例如6月12日的第二次大遊行後，政府於深夜再發新聞稿說：「政府發言人作出以下回應」。

不過，心水清的市民會提問，新聞稿內一再出現的「政府發言人」究竟是誰？除了特首及一眾問責高官，市民可沒見過哪位「政府發言人」出來扑咪、見記者、解釋情況。

說穿了，原來政府發言人，根本無此人。

這種沒有政府發言人的運作，有違現代政府的常規，可謂香港特區政府獨有。難怪政府與市民之間的距離，總遭諷刺是平行時空。

樓主係咪有個正苦database(小器簿)

財務委員會 (會議議程) 2020年4月6、7、8及9日

提問人：毛孟靜議員 (立法會內部參考編號： 27)

管制人員： 政府新聞處處長 (鄭偉源)
局長： 民政事務局局長

在過去 3 年，訂購報章／雜誌以及電台和電視廣播的開支如下 ：
258,861 元 (2017-18) 、 259,267 元 (2018-19) 及 307,151 元 (2019-20) 。
2020- 21的預算開支約為33萬元。

自宮發言人

收到wind樓豬係何君堯議助

Claudia Mo/毛孟靜
5小時 ·
#林鄭 唔識 Twitter
又冇人（肯）做佢嘅 #新聞統籌專員
更不敢否認向 #北京 打嘅 #小報吿
點 connect 呢

其實特首辦真正嘅工作係應該係向北京共產黨匯報工作?

得閒冇聊睇咗吓台灣總統府發言人係咩水
原來先得38歲,仲要係政治學碩士同埋做過ptt站長你話香港邊有得比

喂呀

唉

問題：
2019年，中央人民政府曾要求行政長官就禁止「香港民族黨」運作等有關情況向國務院提交報告(國 函 ［ 2019］ 19號 )。

請當局以表格列出，中央人民政府過去5年向行政長官做出哪些提交報告要求，內容為何，相關報告有否公開？

提問人：朱凱廸議員 (立法會內部參考編號： 2071)
答覆：
按一貫做法，特區政府不會回應或評論與中央之間任何溝通或文書來往。

一google 政府發言人有個名

原來係澳門🇲🇴

美國國務院發言人都係39歲

新聞統籌專員

林瑞麟（1999年1月－2002年6月）
何安達（2006年2月13日－2012年6月30日）
鄧惠鈞（2012年8月23日－2013年7月31日）
馮煒光（2013年12月16日－2017年6月30日）